宜家多咗好多virtul banks, 要留意佢地嘅底細

好似Airstar Bank 咁, 查返個底 係屬於小米同尚乘集團, 小米係持有90%, 另外美心臭閪老女人都係有份
所以大家如果要開virtual bank account要小心D 唔好俾佢地D廣告呃到

用開傳統銀行vb

眾安係中資

八間都有唔同程度嘅中資背景

全部都係紅底
資料來源：moneyhero

屌

VB有咩好處？

廢老唔識用

唔係畀廢老用，主攻後生市場。

鬼叫香港唔夠人材做
似乎中資做technical support多

全撚部中資 狗也不屌
用Citibank就夠

唔使留意啦 全部中資嘅 永不錄用

你冇中資背景，政府唔會批啦

間ZA水左好多人去開戶

間間都係中資唔會用
用citibank 感覺好方便唔使用virtual bank

係唔係中資都唔會用

citi個網又亂又柒
用過中銀先知咩叫清楚易用

同意,但一到app版....
中銀app 又慢又lag
citi 順暢好多

可以出賣個人資料

香港點會有人肯做 dum幾億出黎 起碼5年先收支平衡

搞地產唔好？

無中資根本牌都拎唔到

千祈唔好俾人水話唔駛錢，照開户口先

户口數都要跑數

中銀app最反智既係，開完app仲要左禁右禁先睇到balance , on99

得mox叫做乾淨少少

咁VB借mortgage係咪低息啲？

開黎再大陸洗黑錢姐

負評我做乜？
主流銀行大部分我都有ebanking
的確係中銀最user friendly最清楚

恒生、渣打一樣清晰易用

原來2020年仲會有人用中銀
咩人先會用好清楚啦

citi 個app都不過不失啦
要做既功能做到

純綷以事論事唧，講政治既話我出番去先

講緊股權喎

好老實香港家陣有邊間野冇多少中資 根本九龍新界冇得避

唔係紅底點比你玩
正如fb google一直打唔入中國一樣

人地開銀行都唔係想做生意，志在做野方便好多，做咩就自己諗

走啦屌你老母

唔係唔識
係無市場
根本方便為名
監控為實
如果要配合支那
點解要用你港資唔用中資？
要白手套
搵美心呢啲大集團已經洗到

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？
⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️

A

S

完美咁因果調轉
仆你個街你都幾撚好野

VB 可能未有mortgage 服務, 始終資本要好大, 反而應該會做高息存款吸錢,然後私貸呢類本少利大既業務

有咩存在價值？

多謝金管局

係得支拿閪鐘意乜都線上

其實搞得呢D都一定有條水喉射住
條水喉都九成係大陸

REVOLUT HK 搞到家下都未得

而家得MOX係傳統銀行開既vb
但都有攜程注資

Welab呢？叫做本地start up
間間香港vb都肯定有紅色資本架喇
係多與少

對你無好處
你用返普通銀行玩網上銀行都已經夠做

不過唔介意出賣個人資料（我唔信傳統銀行無囉）
可以搵個靚價賣哂佢
賺完就棄用

冇咩可能夠HSBC, 恒生好用 又有24小時support

MOX入面，渣打好似佔成六成半股份，ctrip 個比例唔高
咁多間入邊最乾淨係佢

開戶管理所有過程都係virtual
其實係傳統銀行7姐，網頁同d app寫得廢
郁d又叫你去分行、打電話
都唔可以one-stop搞掂

同埋其實睇vb有咩product
不過短時間都唔好對hk果d有咩期望
台灣有vb係用AI黎幫你做投資

一開始有十幾間公司申請vb牌
係金管局唔批冇中資合股既公司

所有手續費同匯率低
外國有啲VB已經玩到可以一個帳號入面自由兌換英鎊美金歐元，分開儲蓄

而且通常Apps做得比銀行好，管理明細錢銀出入轉帳方便快捷好多

而家日常生活同去旅行多數都碌/嘟VB既卡，當八達通咁用（連埋Google Pay真係好方便）

你當VB連埋張卡係超易管理西方全部國家通卡日常生活通用既八達通卡（當然係Visa Master但而家度度都有得嘟）

利申：Monzo撚

的確係
但都係有紅色資本背景污染

明明渣打+pccw個組合幾靚仔

唔撚明如果唔係政治因素
點解要加xi Trip 落去

無中資network點可能係香港生存到

on9，輪到恆生都未到中銀
用中資？小心錢上送中
共產共產

用中銀冚家剷

香港D virtual bank 垃圾黎
為開而開, 無實際作用既
好似ZA BANK 咁
屌, 卡都無張, 存D 錢入去做乜9
要用又轉返去傳統銀行?

全部支資
不了咗好耐

要開就開離岸VB

連渣打間VB都要拉中資ctrip入去玩
真係好奇怪

回血劍

必需推

死都唔用中資vb
遲早佢覺得你係反共人士
肯定凍結你個戶口
支那慣用手法

傳統銀行都唔係 100% 安全！ 何況呢啲 VB 全部有支那底細 到時無哂啲錢 你要追佢你就已經犯左國安法 由國安法庭審判 送去深圳國安監獄服刑啦！

老屈你洗黑錢
然後有咩同個官講（林奠委任）

之後話涉及國家
用國安法送返大陸
之後就好似銅鑼灣書局咁
一直係大陸永遠出唔返黎
不過我覺得當事人已經不在人世

Vb投標具體計分同方法同proposal點寫我唔知
但一盤投標要計technical 分架嘛
而technical proposal唔係show到有咩technical skill 就得
仲要show organization chart，你諗下之前十年香港IT人一係做startup一係做support，CV點夠大陸互聯網巨頭砌

咪又係gimmick
其實hsbc網上開戶口都得啦
同埋中資fintech都唔好俾太多幻想

傳統銀行都已經夠藍 仲要中資紅

螞蟻銀行聽到都信唔過

渣打 老電 同埋某強國企 夾份果間點睇?

無Xi Trip, license 就申請不到了

無錯
mox 成撚日出廣告，但成撚日都未正式出

而家講緊紅色資本
你港資外資一樣可以外判大陸印度做
關technical咩事

最大分別就係容許佢冇分行 所有嘢online做到
傳統銀行有ebanking但好多嘢都要落分行先做到
慳成本所以多著數
但中資不了

行內人大家都知，所有vb都中資，完

正解 跟本就係政府俾成班中資用外資行/ local firm個名黎cap水

你用VB轉錢拎出拎入都係要經返傳統銀行 最後都係要用傳統銀行
等佢有第2種出入錢方法先會多D野玩

Virtual Bank好用呀，開戶又方便
不過我係用Monzo Revolute果啲英國virtual bank囉
支那背景果啲？食屎啦

不嬲:
1) 生活同政治 密不可分
2) 政治影響民生 影響生活

你唔係咁天真覺得做人可以唔需要諗呢D野?
如果係唔需要諗既, 又點解會有人做生意奶共?
純粹做支那生意都未必叫奶共, 但有D做撚埋維穩工作, 做打手就奶到出汁
例如D高官, 商家佬咁
點解做生意 又要咁樣呀咁?
所以唔通奶共就唔算政治呀?

照上面咁既情況, 生活到底係咪同政治係 相互獨立 或者 互相分割?
答案當係唔係

巴打做Fintech?

無一倖免

有
嗰個叫郭卓堅

淨係用有份印銀紙嘅大行

其實一開始就講緊第一批vb全部都係中資有股份，只係之前d報導係叫天星銀行,佢依家就用英文名airstar係fb落廣告

mox 唔多算啦，有渣打喎

公司出糧戶口
唔係出糧都唔會開，本身自己有恆生戶口，之前份工用恆生戶口都冇問題。

Welab 咪又係阿里巴巴

有攜程，不過對比其他算好啲啲

依家銀行當啲客狗咁撚
俾virtual bank食咗啲客都係抵死

得呢間係只有一個夥伴係紅底，仲要排後尾，其他七間根本紅到癲

xiecheng and zha da 銀行
Fei chang gan jing a qin

有粒老鼠屎嘅粥會乾淨？

已用中資，已被送中

呢排最出𠴱間ZA背後紅到黑

都覺得古怪啦
成日見到人po ZA啲code
原來係中資 明哂